用「臨記」欺騙習 去年落馬 網絡沙皇魯煒 認受賄3,617萬

2018年10月20日

用「臨記」欺騙習 去年落馬
網絡沙皇魯煒
認受賄3,617萬

官媒報道指魯煒昨日在庭上「當庭表示認罪、悔罪」。

被稱為「中國網絡沙皇」的網信辦主任魯煒（58歲）涉貪收賄案件在昨天於浙江寧波開庭，他被指控在擔任新華社黨組成員至網信辦主任期間，合共15年內受賄3,200萬人民幣（約3,617萬港元），魯當庭認罪，聲稱感到悔意，法庭擇日宣判。

魯煒最後一次公開露面是以中宣部副部長身份，在去年10月24日到延安調研，其後在同年11月21日被中紀委指涉嫌嚴重違紀調查。失蹤接近一年，案件在昨天於寧波市中級人民法院開審，合共吸引60多人現場旁聽，包括全國、浙江省及寧波市三級人大代表及記者。

法庭昨上載魯的最新相片，他合着嘴望向前方，但以往滿頭黑髮已變大量白髮。

曾登《時代》百人榜

浙江省寧波市人民檢察院指控魯煒在2002年7月至2017年下半年，利用新華社黨組副社長、網信辦主任及中央宣傳部副部長等職務便利謀取利益，直接或者通過他人收受相關單位和個人給予的財物，共計折合3,200萬人民幣。魯在庭上當庭表示認罪及後悔，庭審結束後法庭宣佈休庭，擇期宣判。

魯煒有「網絡沙皇」之稱，曾被美國《時代》雜誌稱為「有權決定億萬網友看甚麼」，曾躍上2015年時代百大人物榜。他在2014年出訪美國facebook總部，創辦人朱克伯格亦特別親自接待。

他過往曾與國家主席習近平一起出訪，但隨後爆出兩人關係不佳。2015年浙江烏鎮舉辦第二屆世界互聯網大會，習近平赴會演講，有傳魯煒竟找來外國留學生假扮「專業人士」出席，營造「萬邦來朝」景象，習獲悉後極為震怒。

中紀委在今年2月正式「雙開」（開除黨籍及公職）魯煒，罕有嚴厲批評他「妄議中央，干擾中央巡視，野心膨脹」、「以權謀色，毫無廉恥」，以及「身為黨的高級幹部，理想信念缺失，毫無黨性原則，對黨中央極端不忠誠，『四個意識』個個皆無，『六大紀律』項項違反，是典型的『兩面人』」。

傳參加「人奶宴」

中紀委提及的「以權謀色，毫無廉恥」，或許與坊間盛傳魯煒參加「人奶宴」有關。新華社記者周方曾在2013年寫文章，指宣傳部門「高官」參加一位大老闆在京城一間高級會所的宴會時「享用」人奶。

文章指：「人奶是作為一道菜上來的，不過這道菜並非盛在任何器皿中，而是在每位食客旁邊，都來了一位全裸的美艷少婦。」大老闆說指着出席的少婦們說：「大家請隨意，想喝奶請喝奶，想『吃人』就『吃人』。」

該「宣傳部門高官」不僅跟着喝人奶，而且還做了「很過份的事」，更不是一次兩次參加這種宴會。

新華社/《蘋果》記者

上一則
上一則
父遭批鬥 少年習近平落難

下一則
下一則
貴州副省長涉權色交易 四貪官踢出黨

唔怪得要問這是正式錄用的警察嗎

用「臨記」欺騙習

呢個是罪証之一 的話

99% 共產黨官員 都犯左罪

岩岩先去東北視察 但買一堆魚事先倒落去
又叫演員, 官員,公安果墊 係度扮 農民,漁民

班五毛既前老闆
下個到邊個呢

但隨後爆出兩人關係不佳

死因